1:1 港鐵路線圖, 大西北真係遠好多

用 google 計下時, 大西北真係遠好多
唔好畀車廂張圖同大西北打手呃

屯門至機場隧道一直要起埋鐵路啦

1:1路線圖啫係應該一張香港咁大？

大西北打手會表示去機場好快
閪鐵幾個站到尖沙咀(東)
閪隧好快出到中環

1:1

屯門一定係巴士快
又有得坐
不過條撚屌屯公日日塞

樓主個mon係咁大冇辦法

屯門撚 很想要吧

print出黎就係香港咁大 電腦睇係細D

前提係冇塞

唔塞去尖沙咀
根本就260x屌打西鐵線
屯市上車隨時半個鐘多啲出到廣東道

大西北都最近翻新左嘅領展高級商場
洗乜出市區

大家記得唔好講自己住邊!!!

去福田咪唔遠囉

處長39分鐘出唔出到元朗？

一直都係元朗食緊花生
要去既話下一秒就到

連登好多大西北仔，樓豬小心d

屯公坐巴其實幾好訓
補個眠起身就出到市區

佢依家仲好唔好意思叫自己「港鐵」？

上水vs屯天元

我成日都彈出陣入水圍同天水圍，
同埋沙咀同尖沙咀

紅磡去屯門係快過去上水
好似係

計站數啦，計距離有乜意思？
即係遠距離d就會耐d?
地鐵不嬲每個站都係一樣時間

39分鐘去到尖東啦

屌你老母仲講黨鐵

係 xy axis 1:1

元朗去元朗要39分鐘
元朗有幾大

人地而家講遠路遠姐 topic講得好清楚
我又唔覺錦上路去荃灣西會同旺角去油麻地同一樣時間

反方向呢

西鐵not地鐵

從來都冇否認過大西北係遠 但係交通發達咗咁多就冇咩問題啦

Tuen Mun Express

Push this

Push

明日大愚咪咁

去上水快啲架

我知去屯門好似九個字至一個鐘左右

每個站一樣時間

荃灣西去錦上路都係8分鐘 睇落好遠

8分鐘都唔叫遠

大埔粉嶺上水遠過大西北好多

都唔搭黨鐵 有咩好討論

屌你老味原來東涌行去青衣係成半個香港咁遠

on9 距離遠d梗係耐d啦==
唔信你自己down個狗鐵app
㩒下美孚去荃灣西同紅磡去尖東要幾耐

同平時短距離2分鐘一個站比較

鄧寇克

港（島）鐵（路）

差唔多成兩個字先一個站
港島線10分鐘已經搭左4-5個站

上水連埋屯天元

Onl9 仲搭黨鐵，巴士仲撚方便

原來太子去旺角要成7分鐘

東涌線行得快d所以唔係咁覺得咁鬼遠

笑左www

好撚遠

冇錯，就好似我個名咁

唔通今鋪連登仔可以燈到縮短屯門同市區既來回時間

屯門去天水圍都成個鐘

都係，事實係去完街返屋企覺得好遠！

諗起細個搭巴士喺屯門返港島
見佢寫住下站到西隧就企咗起身等落車
結果企咗半粒幾鐘先到

每個站點會一樣時間

你講咩？1999

秒

其實屯門出港島應該要有返船

你計屯門最後一個站上車計？

所以2蚊/免費出港島真係好抵

唔通唔搭呀

輕鐵真係大伏，除非大西北嗰啲全部住車站附近

九龍咁細真係好方便

點解一定要搭

咁樣叫on scale

一定唔係因為想支持黨鐵唔公開831 cctv

有啲似把弓

巴打 介唔介意分享吓用咩program 整

唔洗錢囉因為

我諗住大西北既人好難唔知
唔知係你呢d住省城既人

置頂

其實佢起埋屯門南
一邊駁去機場
一邊駁去港島
咁大西北啲人開心好多
唔洗日日坐咁耐車返工

樓主發現新大陸

地產：天水圍出尖咀30分鐘到啦 - 你住正西鐵站隔離咪係囉

屯公巴士出九龍都好快 - 條撚屌屯門公路一架車都冇/凌晨咪係囉

屯天元人口實在太多啦, 而家錦上路西鐵站隔離仲話起樓…唔知點上車

就快有公路 好似係

樓主嗰個係moon嚟

呢件真係on9架喎

以前有船出中環，都係40分鐘
但政府冇政策配合由航線自生自滅

元朗平原有香港最大面積嘅平地，最容易起樓
嚟緊元朗南、洪水橋都有大規模發展計劃，只會越來越多人搬入大西北居住

根本應該要搬個CBD入去大西北啦

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

想要1:1地球儀

邊度得
利申：上班日日撘

西鐵行百3 喎

不得了，突破盲點

唔熟鐵路 但百三好似好慢 究竟有咩先天同後天限制 北大嶼山公路揸車都百一

市區線80咋

大西北撚表示之前返東區真係好遠
其實遠都唔係問題
問題係返工放工塞車問題嚴重

真係戇鳩唔係扮

呢個應該可以要屯門區議會推動下，如果碼頭嗰邊可以有船直接去香港島，咁屯門南延線都唔係好需要，除非準備再喺嗰度拉出去拉到入機場

遲 d 會有屯門赤蠟角 Link

其實停站比起全速行走更花時間
西鐵全程都係半個鐘度
綠色線行九龍區都唔止呢個時間

前面有人話咩可以補個眠
有冇諗過急屎急尿
真係出事加嘛

最弊元朗土地鬆散，所以打樁要好深（朗屏西鐵站打咗一支百幾米全世界最深嘅樁），導致起高樓嘅成本特別高，加上傳統社會結構影響，最後變成農村包圍城市，元朗市基本上就係一條大馬路左右兩邊，行出少少已經係村

如果拋開政治因素、全心全意奶大灣區，其實屯門可以做到呢個角色

屯門唔同元朗農村包圍城市，屯門嘅市區面積算比較大，加上有地利優勢，向北有西部通道連接深圳灣、向南有赤龍隧道連接機場同埋港珠澳，完全有潛力搞一個專門服務大灣區嘅金融中心，只要將嗰啲工廠大廈拆晒變咗甲級寫字樓就可以

大西北嘅話隨便搭一架96字頭嘅車去到怡和大廈轉720（朝早車直出西灣河），屯門公路唔塞車嘅話應該個半鐘頭去到西灣河

正常人點會住大西北

元朗呢d牛屎地方得淡笑

然言西鐵繼續得8/9卡,馬路繼續得咁闊

成日都覺得元朗八鄉/錦田啲鄉黑村好晒位

人地半粒鍾到旺角係講緊出門口計時到目的地
大西北就講緊火車/西鐵車程
自己屋企去到站果15分鍾係唔會計落去

屯門元朗地區將工業區番生，再展成另一個觀塘仲好，又唔洗迫撘車，分開人流

政府無腦

唔洗跨區返工，舒緩埋交通問題

人地自成一國架

屌你突破咗我盲腸

西九去深圳都係十分鐘
香港咁細都要搞分化 香港人冇得救

個半鐘

我住東區/TKO, 返東區， 時間上單程夠我來回

屯門南去反荃灣西做環回綫開心好多

邊有得比
你試去將軍澳出西九同屯門出比下

係無得比， 所以先覺得唔可以住大西北

近幾年新樓開始遠離大馬路，元朗市區個範圍越來越大
原築溱柏尚悅爾巒Park Yoho已經起喺原本係鄉村位置

條跨海軌...
分分鐘超支幾萬億

小心啲呀樓主
你批評大西北遠因住俾人群屌呀

假設屯公唔塞, 都勉強可以

所以大西北啲樓咪平啲
一分錢一分貨

*兆 唔係萬億 Communist Chinese

大埔太和應該起去元朗 中間過

64k

大西北d樓平,冇計

根本港共規劃嘅所有地方都無planning
起咗楝樓就由得你自生自滅
好彩屯門有英國佬打咗底
如果屯門個規模比晒港共發展嘅話
保證比而家閪幾十倍

大西北d閪人都特別多

相反蒲開西九嘅人咪一樣覺得住將軍澳閪

而家有船又無人坐，而家又屌晒鬼

diu你

講起應該要起個流浮山站俾刀手

射番上去大陸

想買樓又唔夠錢通常都係大西北架啦

做乜咁多post 屌大西北

大東北遠d

又係果啲去代理fb留言話某某車出棍波版一定買

到個代理真係入棍波版又一部都賣唔出既故事

因為我地係天水圍驚驚

1:1又點? 1:10又點? 咪又係$2

屌你見標題1:1滿懷好奇入黎

港島揸林寶 我地揸ofo

唔講其他嘢
我住元朗
出旺角5個字。

烏溪沙慘D 轉黎轉去 車程又耐

有推，上個會先講過
運輸處聲稱歡迎運輸公司入紙申請
但佢講左好多 criteria
未必咁易

佢唔招標主動解決問題
都係覺得船係 nice to have

香港最on9地方係

主要番工地方集中晒係 港島
再唔係九龍灣/觀塘

對大西北既人黎講-返0900要7點幾起身真係基本野

係啊 朋友成日約出去都話中間位中間位， 中中下變左旺角先係中間， 來回就真係兩個鐘以上， 中係唔知中係邊

大西北人去中環應該舒服過東九龍好多

不嬲比狗同on9住

東涌線時速130KM

你試吓荃灣西行去錦上路就知遠唔遠

有次元朗站見到有人求車入面既人企入d
因為佢等左幾架車都上唔到
心諗就算俾你有錢買yoho
返工要求人俾你上車真係on9

咁你窮丫麻
有本事咪買中環一千尺係樓下返工囉

地鐵130KM/H邊到慢...機鐵都係130
日本好多通勤JR都係130

我都唔太知佢up乜....唔通近距離d耐d咩...

有朋友住過康城離黨鐵好遠座數表示行15分鐵先到黨鐵站
去過朋友名城屋企
係月台返去又要行
行完又要幾次電梯先到平台又再行入去
可能我太耐無住屋苑

個半鐘唔得啦 條屯門公路每朝早都嚟一次M咁

而家西鐵已經爆到咁

屯門再加站 元朗上條撚

西鐵有啲司機係荃灣西-錦上路會chur到上145km/h

唔係大西北出世/住開既話真係好難想搬入去住

出九龍都差唔多成粒鐘

咁西鐵都算好快
坐落又唔覺個站係咁遠 係車費貴d

唔使求架
逼半個身入車箱
再半個身頂住度門
開開關關多一次自然有職員行埋黎叫人行入啲

睇下洪水橋搞唔搞得掂

仲有人討論廢鐵

邊Q個香港人返工唔係七點幾或更早起身呀大佬

睇黨鐵個網38分鐘
去上水39分鐘

住元朗搭西鐵出中環返工其實同將軍澳出差唔多時間

我就返工元朗鰂魚涌特車車程9個字，美孚102都唔得啦。除非鏟哂獅子山大老山尖山，咁九龍就可以擴展

求你咪撚咁笨柒啦

37 分鐘

搭過元朗站出香港站都算快
但如果仲要轉港島綫，要計埋香港站行去中環果程
就差唔多成個鍾
中間轉車要行好多路

你真係笑撚死人去死啦

其實交通幾方便

其實行得快尖東轉會快唔少

我美孚西鐵去都覺得遠
何況元朗

得㗎咩
唔係電腦控制咩

邊個？

屌你老母笑到仆街

住大西北果啲應該養牛啦 學人返office

屌你明明唔好笑但又好撚好笑

輕鐵搭一個站=地鐵搭一個站
所需時間都係一樣

大西北伏的點係好多地方都要駁車
但條鐵停站少快好多
如果住黨鐵樓上一定方便過住東面粉嶺上水馬鞍山將軍澳

大把

成本效益太低
同埋你想黨鐵又攞多啲市佔率？

我細個時都搭過，25分鐘到中環，繁忙時間你搭巴士都未必去到汀九橋

上水唔知，但大埔點會
肉眼睇地圖已經知，
根本成個大西北都係偏離市區，
新界東就同市區成一直線（撇除吐露港海岸線問題）

旺角搭黨鐵去大埔墟快元朗2分鐘，
仲未計人哋有旺角東，呢度講緊快接近10分鐘

遲下越嚟越多嘢過晒東九龍，
就算冇條濕鳩屯馬綫，
沙田去彩虹都係5分鐘，
大西北邊夠玩

樓主pin樓上

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

sp1900係撳start制架喎

西鐵到市區站站可以轉車
大西北巴士又有轉車站四通八達

東鐵又慢又臭，巴士站距密chok吓chok吓
上水粉嶺果啲仲要駁巴士駁小巴
尾班車又早過大西北

淨係講舒適度同方便
大西北都已經贏晒大東北

你有你話遠 但住開大西北既已經慣咗
反而對上水沙田大埔個邊好反感
東鐵綫勁污糟個站又好似返咗大陸咁

如果budget有限
一萬蚊租樓住
我應該會租大西北

50步笑百步

自己揀邊區住就預左架啦
市區人去笑人遠高上d？

睇完你成段野都唔知講乜柒
我都唔撚知係你中文差定係數學差

黃金海岸搭去天水圍北
K51>西鐵>輕鐵
1個半鐘不是夢

你邏輯有問題

唔計天水圍
成個元朗區真係「農村包圍城市」

最無問題咪你囉

無啦啦嬲咩

是但啦 十年都唔入去一次

大埔好多住宅都係遠離黨鉄站

慢慢打飛機
我呢啲港島撚連笑你呢啲大西北撚都廢事
狗都唔住嘅沙田大圍馬鞍山都一定好過支那地方大西北

百三好似好慢

屌你以為西鐵係新幹線啊
10分鐘由屯門扯到去紅磡好未?

荃灣西去錦上路一個站三分鍾到啦喎！

住新界既講返新界就50步
住市區既話人遠就好威威

柴灣同柴灣角

閪隧出中環又真係快嘅
不過啲鐵路就食屎啦

新界遠唔係事實咩? 咁都要嘈真係好笑玻璃心

返9點，但7點幾先起身?
你應該唔係住大西北

住個d日日都係咁岀入
又關你地事既
人地點岀入又辛苦到你呀？

大閪北如果返中環金鐘灣仔其實都唔算特別遠
但係一去到東區/九龍東 真係喊三聲

得喇唔好嬲啦 咁都要拗

應下你句50步姐
反正我都唔係住大西北
討論下姐

香港山手線

有咩過到東九龍
香港商業中心點攪都只會係中環
香港基建、交通全部都係香港西面
講直d, 如果真係攪得成第二個商業中心
會係西九龍唔係係東九龍...

大埔個情況同天水圍好似
個站係邊皮，遠離市中心

遠
不過快
140km/hr 同少站
吹咩

呢樣我又同意
屯門去天水圍真係耐過出九龍

粉嶺去太和好撚慢

駁條線上深圳返工仲快

睇邊啲位
有啲位同大馬路平行走線就好快
好似天水圍屯門咁縱橫交錯就好撚慢

車就係
地鐵最慢站距短得40-50

74X大埔出發25分鐘已經到九龍灣
屯門撚你地架258/9D應該畢架山都未到

講駁車去車站
屯門天水圍唔係更加依賴咩

巴打係正常人
一條intercity express
一條流水線
咁都好比

西鐵仲要係全日系列車四季衡溫，又寧靜

如果返東區朝九晚五，六點半鐘喺屯門上車差唔多，咁早唔會塞車，去到西灣河八點仲可以食個早餐

咁好多區都係
天水圍北落黨鐵站咪差唔多

熟建築成本就知港樓成本工包料最豪都係4000-5000呎
Grand Yoho 二百幾米都咁起

咁比有咩好比
260x / 271 出尖咀

衰d講大埔出中上環都要整架車行西隧
就知根本大家都係咁上下

一係自己車/的士
一係車上面刷牙洗面換衫食早餐

271出尖沙咀應該比260X稍快
唔塞屯公汀九橋都塞廣東道

人口support到
深井段有技術問題
有專家分析過站數分布
起到都同而家西鐵樣時間出荃灣

特別急行

夜晚六七點搭271返大埔，瞓醒仲喺廣華

首先，你已經係一個

非繁冇咩上落喺青田遊樂場上車半粒鐘到西九站

啱，我返八點就係呢個時間出門口

元朗站去邊都有雙層的士搭

西九去廣東道先耐
多燈

以前屯碼隻船咪咁行去中環囉
後黎960一開就

香港地理中軸應該比較近荃灣

黨鉄唔使，巴士得架53

我返9點

8點半出門口

天水圍係，屯門南嗰班會搭巴士

個明日大罪好似有咁既計劃

黨鐵不了

巴士同鐵路都要停站架，不是點對點

大西北全港最多人住嘅地方。返放工時間西鐵好似沙甸魚咁

西鐵可以行到好快， 快過機鐵/東涌線？

我住狗屋

新東去九東梗係快過新西
掉返轉去西九？
大西北屌打新東

屯馬線全開， 會幾多卡？ 8？

8

沙田呢

唔只對屯門同樣時間，出到去跟住點都唔撚知

沙田同荃灣落西九咪一樣
邊有屌唔屌打

大埔唔知笑乜鳩
淨係條吐露港都同屯公打個和

極速都係機鐵快
同埋西鐵越加越多站
只會越來越慢

遲下有得紅磡轉沙中
去灣仔仲快

我仲心諗點1比1
入黎睇下

諗起苦行反高鐵、立法會仲喺中環嘅年代，西鐵因為運量不足、啲站起得又大，成日被人笑係大白象。當年有人提議將高鐵站放喺錦上路，等佢哋轉西鐵入返市區去用盡西鐵嘅剩餘運力。然而今日嘅事實證明西鐵根本連滿足大西北通勤都搞唔掂

呢個真係唔得，271只係方便，
講快嘅話，除咗去浸會，應該冇一個地方係

沙田同荃灣比啦
人地10分鐘你點比

依條又話起好, 到低幾時先開通...

我認為：

屯市/元市/天水圍站=大埔粉嶺
屯門其他/元朗其他/天 水圍其他=上水
沙田=荃灣

Yoho啲人有冇學名城咁， 投訴太嘈要減速？

咁更加證明咗大西北係成個區都側埋一邊，
過海一定要行西隧落咗上環先，
新界東就真係有得揀隧道，
去太古坊嗰堆咪行東隧

不過而家東隧都好撚濕鳩，
未有武肺之前，我覺得塞到同紅隧差唔多

其實你知唔知通勤嘅 peak hour 同高鐵嘅 peak hour 有冇撞？而家起北環線個前設係有新界東北發展計劃，高鐵第一期用住北環線先又有咩問題？

我返過東區，朝早六點起身，仆到去西灣河八點食早餐嘅時候住杏花邨嘅同事先至啱啱起身

Btw 大西北出去返工返九點邊有得七點幾起身呀？六點／六點半啦

工程野 不嬲都delay再delay架啦

起動九龍東
啲路都唔啱 而家日日塞到仆街

試過去青衣唔記得落站到欣澳先醒起

巴士公司真係想咁揀？
咩原因應該唔難明吧？

頂

你覺得你唔講黨鐵會唔知咩

所以西鐵同馬鞍山線合併真係on99
嫌西鐵線唔夠長

本身d路都超負荷
未搞好就叫人搬入去

元朗工業村起緊樓啦

樓主係咪唔記得黃竹坑都有車廠？

揀嘅意思係按照目的地決定，
去中環嘅東隧線，只係未有西隧前嘅歷史遺物，
根本一早就要改，
但巴士公司去到雨革先開始做，
而家東隧日日塞到仆街，佢冇得唔加快

究竟觀塘道塞啲定屯公塞啲

根本就應該起撚哂啲路 重新設計過先叫人搬入去

都唔明人地住大西北關其他人咩事係就係距離市區好遠，但牛屎佬係牛屎村住、隔離村返工耕田，住大屋、有車位邊個恨住巿區

大西北唔行西隧 出港島要2個鐘

都係服務市區班友仔啫，屯門入馬鞍山會搭263喺城門隧道轉車。最大影響就係收工時間喺紅磡坐返屯門未必保證有位坐⋯⋯

讀緊HKDI，有同學住屯門瓏門
我住康城（同瓏門差唔多呎價）
我返學前15分鐘先出門口，佢就要早我兩個幾鐘起身

應該要機場-屯門-元朗-上水咁樣打通

支那最多地方係東鐵線
羅湖+落馬洲支線食左大部分過境客
你就慢慢打飛機

本身都好多人尖東倒頭車去紅磡
有時紅磡開門，一半坐係度既唔落車....

一定會係西面
睇埋鄰國地理位置就知

將來起多條香港 ~ 九龍 ~ 新界 特快線就正.

其實呢啲比實係冇咩意思
將HKDI 換做珠海書院
成件事就調轉

得罪講句
拎HKU , CUHK, UST 黎講就叫有價值姐
HKDI...

以前住元朗返工時間唔係由踏出門口計
係由踏入西鐵車廂計起架屌

0u ？

方唔方便係睇你邊度返工, 邊度讀書, 朋友圈係邊....
你係機師空姐就緊係揀東涌, 青衣, 屯門
唔通走去住觀塘, 將軍澳咩
香港都已經夠細
仲要分邊到方唔方便, 邊到高級D真係笑死人
中半山樓價夠貴, 閒閒地3,4萬蚊呎又冇會所
但你唔係中上環返工, 搵幾多錢都唔會買個邊既樓

將軍澳>康城>馬鞍山>瓏門
利申：十幾年喺呢三個區上班上學經驗

咪玩啦東鐵去到旺角東都15分鐘
西鐵10分鐘已到尖東
落九龍站/海港城更加唔使比較
西鐵就算元朗落Austin都係4個字
唔搭黨鐵都有268B/968 25分鐘到圓方
沙田？

正解，不知幾多要返大陸做野既人買左海之戀、柏傲灣、名城
就係貪佢夠新又近支那
佢地寧願揀元朗上水村屋都唔會揀半山house

只有一個（限量版）

原來係波台狗，唔怪之得戇撚鳩鳩

你已經踩住咗個地球儀啦

新東多支那人
新西多廢老/鄉黑
打和啦

唔通落車果班要等你上左車先落？

可能知你講緊邊個

咪起我底

真係坐成粒鐘先入到大西北

呢個叫真實比例 非1比1

無錯大西北係遠，地鐵無咁方便，不過住慣真係好爽，行山踩車隨時都得，你俾我住番九龍都唔制了。各取所需，自己住得開心就得，無謂比較。

講緊路面
大圍行青沙5分鐘都到美孚，
之後條路咪同你嗰啲268B/968一樣

屯門去紅磡唔洗4O分鐘 (西鐵)

你錦上路去荃灣西嘅時間
我都可以從旺角跑到去油麻地了
大家都係一站路姐

太和駁去錦上路就...

大西北、北區、九龍、港島都住過，大西北講交通時間同方便度都比北區好，你返工房市區一定係大西北比較方便，北區你巴士大老山一塞基本就個半鐘以上

好似有高鐵線呀
中共幫你諗好哂了

你估住大西北真係貪大西北空氣清新D咩

除咗office 就唔洗搭車？

壓縮之前到底幾pixel*幾pixel？

所以有人話要係屯門整多條出市區
元朗6X萬 好似包埋天水圍
屯門4X萬
要出市區比相像中多人

就算地鐵都唔係

咁快嘅
我以前住深水埗，從出門口到到達旺角都要2-3個字
原來元朗離深水埗咁近

連登仔痴撚線返工幾遠都睇唔過眼

如果剷走呢三座山
沙田同九龍咪赤裸相見

講左有咩問題 我住西灣河

咪玩啦
你拎九龍站Austin黎比較
沙田9分鐘都到九龍塘啦
路面交通獅子山尖山大老山大埔道完全無得輸

通埋大陸嫁屌

屯門至赤鱲角連接路（Tuen Mun–Chek Lap Kok Link) 隧道預計於2020年底通車

大西北計車程嘅方法: 西鐵開車門—>西鐵開車門
其他人: 岀門口—->目的地

明明屯門對面就係機場 唔明點解要兜咁大個圈

不過今年條隧道應該通到車

我水上人，住魚排

計commute time 方法應該：
1.起身刷牙洗面15分鐘
2.落樓+等車15分鐘
3.車門開至車門開時間
4.落車行路上樓返到公司10分鐘

住市區=1+2+3+4=55分鐘（當4=15分鐘，夠快未）
住大西北=1+2+3+4=70分鐘（當車門開至車門開30分鐘）

55/7=0.78
大西北樓價/市區樓價=0.5

好多大西北人行去地鐵站都要15分鐘，人地15分鐘由門口到落車

上面討論大西北定大東北贏
都一定唔夠沙田快
沙田作為香港之心真係冇得輸
去邊都方便到仆街
冇咩地方巴士線去唔到
沙田友ho ball

樓價反映左大西北大東北係最低賤地方
沙田至少同荃灣九龍東去比較

要公平就公平啲比
牛頭唔對馬嘴，講黎哂氣
等車都5-10分鐘啦
落樓行路至站頭快極都要5-10分鐘啦

你吹水就叻
我住西半山唔使搭車落中環返工就15分鐘

香港之心係青衣南昌荔景

一陣又比人話50步笑百步呀

住過大西北
狗也不屌

樓主幅圖死左 可唔可以重新upload過

連登仔係咁架啦
不過近排好似黎左好多鄉土AA

大帽山吧

元朗國萬歲！

西鐵又真係企理好多同無咩水貨客

遠唔遠有咩所謂，車程快過唔少地方咪得

連登原諒咗黨鐵啦

我返港島東最遠真係只能接受荃灣
屯元天去港島東真係會喊

我有時由銅鑼灣去荃灣食飯都搭到想死
日日屯門去港島返工個d真心佩服

HKDI係咩
你話三大我就識

係調景嶺, 爆左陳彥霖單野出晒名啦

有個fd搬左去林山莊，新入伙請我入去玩
我諗住渣車入去有幾遠je，香港咁細

最後渣左勁耐都未到，根本遠到仆街

我：->->->->

我以為係新晉既大學
馬上google search吓
頂乜原來咁都好拎黎吹奏
係咪賣ocean marini啲AA黎㗎

本身車程已經長，都係想搵個位坐返屋企姐
想罷錯黨鐵但269B返元朗果架取消晒，每日得1800-1900有車

遠唔遠呢啲根本AA做出黎嘅話題
最緊要夠快 就腳 一程過

三四十年前交通唔發達，美孚都嫌遠啦
香港嘅size 1:1放落世界各地大城市度，大東北大西北最遠嗰點都唔過市區界線

我自己都鍾意西鐵站多d
但火車站 以前留落黎 反而似大陸？

唔知點解硬係覺得似大陸feel
可能近羅湖落馬洲

咁一邊新一邊舊都爭好遠啦

當年九鐵電氣化初期係好簡陋
初時連月台都唔係全部有上蓋
有部份係露天...
廁所仲臭到不堪

東鐵d車都污糟過人

what 9 is 林山莊

屯門去柴灣/西灣河真係慘過食屎

林太山莊

最底係屯門上九巴
中間係中環轉城巴
最高係柴灣落車之後買早餐時間

係早上車
不過車程並唔係大家唸咁長

大西北真係特別低賤，我就寧願訓多陣唔食早餐或者返到公司先食

利申大西北屯公受害者之一

有118已經好好多喇

支那車投入咗服務啦早幾日

屯公急起屎尿上黎真係頂唔緊

頂 行得快香港站轉都快啦
響電梯隔離短跑

屌，我情願唔合併
之前支那車淨係馬鐵用咋

你係咪想講on scale呀

試過破紀錄65分鐘去到柴灣工業城
96X轉788

試過錦上路肚痛忍到去荃灣西
8分鐘真係好耐

如果以港共規劃嘅話
條河個位，湖山遊樂場同屯門公園一定會起埋樓

有咩分別
北角同將軍澳咪又係多大陸人

東涌 好d 定大西北 好d
東涌去中環半小時 去奧運行去MK都係8個字

東鐵全線都係拖喼客

大西北都要睇你住邊

細有細玩

住正西鐵站隔離 覺得還好 係車費貴

港英新市鎮起嘅公園真係一流，屯門公園、元朗公園都好舒服

連登先會見到呢啲
好正

其實傳統郊區火車站係咁，就算先進國家例如JR郊區站都係咁落後

講返東鐵設計其實唔係似大陸，反而係跟英國當年規格

係咪好似呢

黨鐘不了

似都係正常
香港嗰陣係英國嘅海外屬土，當然會參考本土鐵路系統嘅設計啦
MTR參考London Underground
KCR參考British Rail

其實覺得大西北返港島啲人真係耐力驚人
巴士應該耐過地鐵
搭的士又分分鐘成幾百蚊
但坐地鐵就又行又企足成個鍾
日日返工好似苦行僧咁

起比大陸人?
不了

到時你估香港人用呀？
到時大陸西買起晒大西北d樓

係 而家好少搭垃圾閪鐵
961如果唔塞既話7個字到西營盤
259D出觀塘就大約1個鐘

唔好ff咁多喇

好多機師空姐地址都係中西區什至半山
人地返工唔係日日返
要飛時call車/機鐵，半個鍾左右就到
完全無concern

一來 屯門返機場區仲耐
二來 佢地響屋企時間多過返工一倍，會想住環境好啲既地方，就算唔住半山，都好多各區豪宅，大西北絕對唔係最多空姐機師住既district

睇番黨鐵個網，東涌快d
東涌去中環要38min, 屯門去中環要49min
同埋東涌有得一站坐到尾出港島

1. 屯門去機場會慢得過中山區半山去機場， 你有冇揸過車
2. 我求其講個例子話會揀東涌青衣屯門，唔揀觀塘將軍澳， 冇話過唔揀港島喎. 唔通你住.....

上面講緊機師空姐返工，一走就away幾日，有幾多人會揸車梗係比較緊public transport
我住邊係irrelevant我又唔係機場返工

一走就away幾日你肯定？
同埋做空姐邊有咁多錢住中西區半山？
唔好ff咁多喇

你都幾on9同井底之蛙
啲咁小既事有無人會吹呀

都話我以前做份工既關係所以知
and 我自己都識唔少機師同空姐係咁
同埋我係講緊國際既airline，唔係香港航空 快運呢啲

識人做你咪問下囉 無你咪唔好信
同你拗都晒氣

大把人係本身有家底
唔係靠份糧黎租樓
係呀個個住唔起中西區
你繼續吹奏大西北囉

咪理呢D 弱智仔啦分分鐘樓都未買過
呢度大把
我之前西營盤層樓上手業主就係租比空姐 22000HKD一個月
講緊2-3年前既價

好彩有人知
講撚到住中西區係都市傳說咁
平民只可以住大西北

記得，我住天盛架

西鐵點intercity同express？Regiobahn都唔係啦下話

你話有d我唔駁你 大把人有家底住開個頭唔奇
你話"好多"我真係得啖笑
中西半山閒閒地3，4萬蚊月租
又要話我ff, 咁岩我識既朋友個個住唔同區
一個住西貢波蘿輋三層獨立屋， 一個住深井碧提千零呎三房單位， 一個住西半山柏道， 又咁岩佢地個個都係過億身家
係我ff定你ff， 搵十八區黎分高低分貴賤
真係唔知笑鳩你自卑定無知， 搵呢d野黎打飛機

青衣係中心去邊都太遠

不

救命，我真係笑左
中西區其實都大把舊樓 (eg 西營盤，上環）
唔使過億身家都租得起既
明明你自己強調到成個district都豪宅區，神聖不可侵犯咁，都唔知邊個分緊貴賤打緊飛機

我咁講係因為地產佬成日hardsell屯門近機場
先話以我所知空姐機師住中西區一帶比例反而唔少，因為機鐵一程仲快過大西北去機場

退一步講，就算係你講既貴樓要3-4萬租，機師都afford到既⋯⋯
你可以選擇唔信既，唔使係咁重覆好貴租、過億身家乜乜柒柒

我講中半山區你又講中西區
我講東你就講西
你又搵到幾個正正常常
半山可以租2皮野
有好多我就緊笑柒你
有冇3成丫， 3成空姐機司住中半山

原來咁q遠 我真係好佩服自己依2年 點解可以成日搭車由新界東走去屯門同東涌搵個ex 佢完全唔感動我真係想讚下自己

明知個post大把弱智仔咁你又入黎？
留句自己有樓放租覺得好威威？
之後先講人地靠家底唔靠份糧
又講到返工搭的士搭機鐵咁撚離地
有錢我想住邊都得喇

lm

大西北地大，配套差異大，地段可以差好遠
閪鐵同幹線加持下，近交通總匯分分鐘方便過市區
偏遠啲就慘過食屎

上述都反映哂喺樓價上

以前每日放工喺東區入屯門搵ex
我住將軍澳

付出唔係問題，唔感動至心淡

屯門人好多睇唔起我地東邊人，覺得我地係山卡啦地方

俾的士錢嗰時會特別深刻

同係香港，有咩好笑
山旯旮

邊有可能，尖沙咀去中環，唔通同旺角去太子一樣時間?

但大西北少站, 平均車速快D
荃灣站出尖咀, 同元朗出尖咀, 其實時間差唔多

960 961 962/B/X直接咁多都唔坐, 坐党鐵做乜?

巴士仲要尾站上三號
實測快過朋友住荃灣
線路又齊

見到d咩元朗特快車半粒鐘出港島真係笑大西北把呎無限放寬
只計巴士特快車 開車起計
出門口行個段路就唔計 等車時間又唔計